<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Receptens on Stijns recepten</title>
    <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/</link>
    <description>Recent content in Receptens on Stijns recepten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 21:27:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arabische auberginesoep</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/auberginesoep/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 21:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/auberginesoep/</guid>
      <description>Een heerlijke soep van aubergines, met tomaat en kikkererwten. Serveren met (turks) brood en hummus!
4 porties | 50 minuten
Benodigdheden  1 kleine rode ui 2 tenen knoflook 1 aubergine 200 gram kikkererwten 250 milliliter gezeefde tomaten 1tl harissa 1 kaneelstokje .8 liter water 1 groentebouillonblokje Kokosolie evt. verse koriander  Bereiding  Pel de ui en knoflook, snipper de ui en snijd de aubergine in blokjes fruit de ui in wat kokosolie in een soeppan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rijst met linzen</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/rijst-met-linzen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/rijst-met-linzen/</guid>
      <description>Een simpel gerecht om te maken, maar erg smakelijk en voedzaam bovendien!
4 porties | 30 minuten
Benodigdheden  2 uien 4 tenen knoflook 2 (roma)tomaten, goed rijp 30 gram platte peterselie 2 blik linzen, a 400gr (uitlekgewicht 265gr) 240 gram zilvervliesrijst 1 liter groentebouillon  Bereiding  Snipper de ui en hak de knoflook fijn. Snijd de tomaat in kleine stukjes en hak de peterselie grof. Verhit in een kookpan, wok of hapjespan een scheut olijfolie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orzo</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/orzo-in-romige-paprikasaus/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/orzo-in-romige-paprikasaus/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Rijst Via Picnic!
Benodigdheden  400 gram orzo 1 paprika, Rood 400 gram spinazie 1 pot geroosterde-paprikareepjes 200 gram crème fraîche 40 gram geraspte Italiaanse kaas 2 eetlepels tomatenpuree 2 eetlepels olijfolie 2 Teentjes knoflook zwarte peper en zout  Bereiding  4 mins Hak de knoflook fijn. Snij de rode paprika in reepjes.Verhit ondertussen 2 eetlepels olijfolie in een ruime hapjespan. 8 mins Bak de knoflook gedurende 2 minuten. Voeg vervolgens de paprika toe en bak al roerend zacht in 6 minuten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vegetarische couscous salade</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/couscous-salade/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/couscous-salade/</guid>
      <description>Deze vegetarische couscous salade is een heerlijk bijgerecht en lijkt in de basis op een tabouleh salade. Ook geschikt voor veganisten!
4 porties | 30 minuten
Benodigdheden  250 gram couscous 300 milliliters bouillon 400 gram snoeptomaatjes 200 gram groene knoflook olijven inclusief de olie 4 stengels bosui of lente-ui 1 kleine citroen sap en rasp 50 gram platte peterselie 20 gram munt 100 gram geroosterde pijnboompitten 1 Komkommer 1 Avocado 200 gram Feta  Bereiding  Doe de couscous in een grote kom en giet hierover de hete bouillon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geroosterde bloemkool</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/geroosterde-bloemkool-met-tahin-amandelschilfers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/geroosterde-bloemkool-met-tahin-amandelschilfers/</guid>
      <description>Vroeger at ik bloemkool altijd gekookt, met een kaassausje en wat nootmuskaat. Niks mis mee hoor, maar er is zo veel meer mogelijk met bloemkool! Deze geroosterde versie met oosterse kruiden kan ik ook altijd moeilijk weerstaan :)
15 min. (+35 min oventijd)
Benodigdheden  ½ bloemkool, in roosjes 1 handjes amandelschilfers, even roosteren in de pan of in de oven Olijfolie 2 tl sumac 2 tl za&amp;rsquo;atar fijn zeezout zwarte peper Dressing: 1 tl tahin, 2 tl olijfolie, scheutje water ½ citroen, alleen het sap ½ tl ahornsiroop snuf zout  Bereiding  Verwarm de oven voor op 200 graden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mexicaanse dipsaus</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/mexicaanse-dipsaus-cr%C3%A8me-fraiche/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/mexicaanse-dipsaus-cr%C3%A8me-fraiche/</guid>
      <description>In mijn studententijd kookten we allemaal net te vaak uit van die maaltijdpakketten. De burrito&amp;rsquo;s van Knorr waren altijd lekker. En dan vooral dat vreemde sauspoeder waar je alleen een bakje creme fraiche doorheen hoefde te roeren deed het goed! Inmiddels heb ik het recept daarvoor gevonden - nu kun je dus zelf die saus te maken zonder dat hele maaltijdpakket te hoeven kopen! (en met meer controle over wat er nu precies door je saus gaat)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasi Goreng</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/nasi-goreng/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/nasi-goreng/</guid>
      <description>Een pakje gebruiken kan natuurlijk, maar het kan ook vrij simpel met losse kruiden! Hieronder een recept ter inspiratie.
Bron: https://www.eefkooktzo.nl/nasi-goreng-maken/
Benodigdheden  400 gram nasi of wokgroenten 150 gram rijst 2 eieren 2 teentjes knoflook 1 ui 1 rode peper 3 eetlepels ketjap manis 1 eetlepel sojasaus ½ eetlepel trassi 2 theelepels komijn 2 theelepels ketoembar, gemalen koriander 1 theelepel kurkuma 1 theelepel gember, geraspt  Bereiding  Kook de rijst zoals aangegeven is op de verpakking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasta Zalm Roomsaus</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/pasta-zalm-roomsaus/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/pasta-zalm-roomsaus/</guid>
      <description>Benodigdheden  400 gram Pasta, Penne rigate, fusilli, etc 1 Rode ui 200 gram Gerookte zalm 200 gram Prei, In ringen 230 gram Boursin cuisine 400 gram Cherrytomaatjes Olijfolie 100 gram Crème fraiche Peper en zout  Bereiding  12 mins zet een grote pan water op met zout. Kook de pasta volgens de verpakking 5 mins Verhit de olie in een grote hapjespan. Hak de rode ui fijn en fruit de snippers 3 minuten 5 mins Was en snij de prei in dunne ringen, voeg toe in de hapjespan en bak 5 minuten 5 mins Snij de gerookte zalm in snippers en voeg toe in de pan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romige wortelsoep met kokos</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-wortelsoep-met-kokos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-wortelsoep-met-kokos/</guid>
      <description>bron: https://www.verseoogst.nl/recepten/romige-wortelsoep-met-kokos
Benodigdheden  1 sinaasappel 200 milliliters kokosmelk 50 gram geraspte kokos 1 ui verse gember, ong 2,5cm 1 theelepel gemalen koriander 2 teentjes knoflook 7 deciliters groentebouillon zonnebloemolie 1 kilogram winterpenen  Bereiding  Snijd de ui en knoflook fijn, rasp de gemberwortel, schil de winterpeen en snijd deze dan in gelijke plakjes. Verhit de olie in een grote soeppan. Fruit hierin de gember met de ui en knoflook 5 minuten, maar laat het niet bruin worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rucolastamppot met chorizo, mango en koriander</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/rucolastamppot-met-chorizo-mango-en-koriander/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/rucolastamppot-met-chorizo-mango-en-koriander/</guid>
      <description>Ik probeer eigenlijk zo min mogelijk vlees te eten, en zeker thuis maak ik weinig dingen met vlees meer. maar dit recept doet me toch altijd een twijfelen of ik dat wel volhoudt, want ik vind gebakken chorizo zo ontzettend lekker bij een stamppot!
Bron: ooit in een blaadje van de lidl gezien, wie had dat verwacht!
Benodigdheden  1 kilogram zoete aardappels 225 gram rucola, grof gesneden blaadjes van 3 takjes verse koriander 150 gram chorizoworst, gehalveerd &amp;amp; in plakjes ½ mango, in stukjes ½ rode peper, fijngehakt sap van 1 limoen 1 ei 50 milliliters melk zout 1 el olijfolie  Bereiding  5 mins schil de zoete aardappels, was ze en snijd ze in stukken van gelijke grootte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falafelbowl met hummus en feta</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/falafelbowl-met-hummus-en-feta/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/falafelbowl-met-hummus-en-feta/</guid>
      <description>Maaltijden met veel rauwkost en de mogelijkheid om zelf de verhoudingen van de verschillende ingredienten samen te stellen doen het op een of andere manier altijd heel goed bij ons thuis. Naast &amp;ldquo;rolletjes&amp;rdquo; en natuurlijk gourmetten (waar ik zelf wat minder fan van ben) is deze falafelbowl ook altijd een succes!
30 minuten
Benodigdheden  200 gram falafel 150 milliliters knoflooksaus 1 komkommer 250 gram cherrytomaatjes 1 courgette 125 gram feta 350 gram couscous 200 gram hummus, pikant 3 el olijfolie zwarte peper &amp;amp; zout 1 Bouillonblokje  Bereiding  Kook de couscous volgens de aanwijzingen op de verpakking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cheesy garlic apart bread</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/cheesy-garlic-apart-bread/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/cheesy-garlic-apart-bread/</guid>
      <description>Eerlijk gezegd heb ik dit recept nog nooit gemaakt. Maar ik zag de foto&amp;rsquo;s (meer bij de bronsite) en ik was direct enthousiast! Dit recept staat dus op mijn lijstje om me er aan te herrinneren dit snel eens te maken. Wie weet snel!
 Cheesy garlic pull apart bread that’s stuffed with fresh mozzarella, minced garlic, butter, and parsley. This is such a fun, edible centerpiece that would be great to serve when you’re entertaining!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>roomijs - maar dan simpel</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/roomijs-maar-dan-simpel/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/roomijs-maar-dan-simpel/</guid>
      <description>Heerlijk roomijs met maar drie ingredienten, te maken zonder ijsmachine!
Benodigdheden  500 milliliters slagroom 1 blikje gecondenseerde melk, 397 gram 3 tl vanillepasta*, dit ingredient kan je naar smaak wijzigen naar wat je maar wil!  Bereiding  Klop de slagroom stijf in een kom. Voeg hier de gecondenseerde melk en vanillepasta aan toe, spatel het rustig door elkaar tot een egaal mengsel. Giet het ijs dan in een afsluitbare bak, plaats de deksel erop en zet de bak minimaal 6 uur in de vriezer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indiase vadouvan curry</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-vadouvan-curry/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-vadouvan-curry/</guid>
      <description>2 porties | 25 minuten
Benodigdheden  200 gram rijst 2 kipfilets 2 eetlepels Vadouvan kruiden van Green Gypsy 200 gram tomatenblokjes, uit blik ½ bouillonblokje, ik had groente 150 gram bruine linzen, uit blik 1 chilipeper 200 milliliter kokosmelk ½ limoen koriander  Bereiding  Kook de rijst volgens de gebruiksaanwijzing gaar. Wist je dat je rijst het beste even in de pan kunt laten zitten met de deksel op de pan als je het afgegoten hebt?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>spinazietaart met feta</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/spinazietaart-met-feta/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/spinazietaart-met-feta/</guid>
      <description>Ingredienten  100 gram pijnboompitten (geroosterd) 400 gram verse spinazie (gewassen!) 300 gram feta kaas 50 gram geraspte kaas (jong belegen) 5 eieren 1 citroen 1 el gedroogde oregano 1 klontje roomboter 250 gram filodeeg (uit de diepvries, ongeveer 12 vellen) nootmuskaat olijfolie  Benodigdheden  bakpapier lage brede pan, Die in de oven kan koekenpan, voor het roosteren van de pijnboompitjes Grote pan, Voor het bakken van de spinazie  Bereiding  Verzamel al je ingrediënten en keukengerei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pasta spinazie</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-pasta-met-spinazie/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-pasta-met-spinazie/</guid>
      <description>Deze romige pasta met spinazie en courgette is ontzettend lekker en in zo’n 25 minuten klaar. bron: https://www.lekkerensimpel.com/romige-pasta-met-spinazie/
Benodigdheden  300 gram pasta, bijv Penne 400 gram diepvriesspinazie, of 600 gr verse spinazie 2 rode ui 2 bakjes cherrytomaatjes, (of 4 tomaten) 1 courgette 200 milliliters kookroom roomkaas met kruiden, hoeveelheid naar eigen inschatting ;) snufje zout en peper 3 plakken ontbijtspek of zalm!  Bereiding  Zet een pan water op en kook de pasta volgens de bereidingswijze op het pak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goddelijke kapucijners</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/goddelijke-kapucijners/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/goddelijke-kapucijners/</guid>
      <description>Kapucijners zoals alleen Ronnie B ze maakt! Met dank aan Johnny Boer voor de kruidenmix natuurlijk.
Benodigdheden  1 pot jonge capucijners 2 gesnipperde uien 1 teen knoflook 1 bakje spekjes 1 tomaat 1 tl Spaanse paprikapoeder 1 tl Zwolse stoofkruiden jonny boer 1 tl mosterd Sambal naar smaak wat ijsbergsla Mayo met wat citroensap  Bereiding De exacte bewoording van Ronald in de groepsapp:
 1,5 ui, knoflook, spekjes aanbakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sesamzalm met paksoi</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/sezamzalm-met-paksoi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/sezamzalm-met-paksoi/</guid>
      <description>Benodigdheden  Voor de zalm Verse gember, 2,5 cm 1 el sojasaus 1 tl sesamolie 4 zalmfilets, ontveld 2 el sesamzaad 1 limoen, In partjes Voor de gewokte groenten 2 paksoi, kleine struikjes 1 bosje bosuitjes 1 el zonnebloemolie 1 tl sesamolie Zout Peper  Bereiding  De ingrediënten Schil en rasp de gemberwortel boven een ondiepe schaal en meng hem met de soyasaus en sesamolie. Wentel de stukken zalm door dit mengsel Bestrooi de stukken zalm aan een kant met de helft van het sesamzaad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snelle linzencurry</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-linzencurry-met-maar-vijf-ingredi%C3%ABnten/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-linzencurry-met-maar-vijf-ingredi%C3%ABnten/</guid>
      <description>Deze linzencurry is naast smaakvol ook erg voedzaam. Rode linzen zitten boordevol vitamines, mineralen, antioxidanten, vezels en plantaardige eiwitten. Door dat hoge eiwitgehalte zijn ze een uitstekende vleesvervanger.
Er zijn veel groenten die goed combineren met een Indiase linzencurry. Voor dit gerecht gaan we voor snijbonen. Vroeger waren snijbonen veel stugger dan nu. Je had zelfs een speciale snijbonensnijder nodig om ze in stukjes te krijgen. Tegenwoordig zijn snijbonen een stuk zachter en kun je ze makkelijk met een mes in stukjes snijden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groentesoep</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/groentesoep/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/groentesoep/</guid>
      <description>Simpel, lekker, warm. Een echte klassieker voor op de zondagmiddag!
20 min.
Benodigdheden  400 gram voorgesneden soepgroenten 3 bouillonblokjes 2.5 liters water 50 gram vermicelli soepballetjes (kan ook vega) maggi  Bereiding  Vul een pan met 2 tot 2,5 liter water, voeg 3 bouillonblokjes toe Breng de bouillon aan de kook. Voeg gehaktballetjes, kip of soepvlees toe en kook deze gaar. Voeg de soepgroente en evt de vermicelli toe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pittige Tonijnkoekjes</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/pittige-tonijnkoekjes/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/pittige-tonijnkoekjes/</guid>
      <description>Benodigdheden  4 el bloem 200 gram tonijn in olie uit blik, uitgelekt 2½ el curry pasta 1 bosuitje, fijngesneden 1 ei, losgeklopt Zonnebloemolie, om in te bakken Blaadjes rucola, voor erbij Zout Peper  Bereiding  Meng de bloem met ruim zout en peper op een groot bord. Prak de tonijn met de currypasta, bosuitjes en het losgeklopte ei in een grote kom. Verdeel het mengsel in vier porties en vorm er koekjes van.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
