<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rijst on Stijns recepten</title>
    <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/rijst/</link>
    <description>Recent content in rijst on Stijns recepten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/rijst/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rijst met linzen</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/rijst-met-linzen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/rijst-met-linzen/</guid>
      <description>Een simpel gerecht om te maken, maar erg smakelijk en voedzaam bovendien!
4 porties | 30 minuten
Benodigdheden  2 uien 4 tenen knoflook 2 (roma)tomaten, goed rijp 30 gram platte peterselie 2 blik linzen, a 400gr (uitlekgewicht 265gr) 240 gram zilvervliesrijst 1 liter groentebouillon  Bereiding  Snipper de ui en hak de knoflook fijn. Snijd de tomaat in kleine stukjes en hak de peterselie grof. Verhit in een kookpan, wok of hapjespan een scheut olijfolie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nasi Goreng</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/nasi-goreng/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/nasi-goreng/</guid>
      <description>Een pakje gebruiken kan natuurlijk, maar het kan ook vrij simpel met losse kruiden! Hieronder een recept ter inspiratie.
Bron: https://www.eefkooktzo.nl/nasi-goreng-maken/
Benodigdheden  400 gram nasi of wokgroenten 150 gram rijst 2 eieren 2 teentjes knoflook 1 ui 1 rode peper 3 eetlepels ketjap manis 1 eetlepel sojasaus ½ eetlepel trassi 2 theelepels komijn 2 theelepels ketoembar, gemalen koriander 1 theelepel kurkuma 1 theelepel gember, geraspt  Bereiding  Kook de rijst zoals aangegeven is op de verpakking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indiase vadouvan curry</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-vadouvan-curry/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-vadouvan-curry/</guid>
      <description>2 porties | 25 minuten
Benodigdheden  200 gram rijst 2 kipfilets 2 eetlepels Vadouvan kruiden van Green Gypsy 200 gram tomatenblokjes, uit blik ½ bouillonblokje, ik had groente 150 gram bruine linzen, uit blik 1 chilipeper 200 milliliter kokosmelk ½ limoen koriander  Bereiding  Kook de rijst volgens de gebruiksaanwijzing gaar. Wist je dat je rijst het beste even in de pan kunt laten zitten met de deksel op de pan als je het afgegoten hebt?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snelle linzencurry</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-linzencurry-met-maar-vijf-ingredi%C3%ABnten/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/indiase-linzencurry-met-maar-vijf-ingredi%C3%ABnten/</guid>
      <description>Deze linzencurry is naast smaakvol ook erg voedzaam. Rode linzen zitten boordevol vitamines, mineralen, antioxidanten, vezels en plantaardige eiwitten. Door dat hoge eiwitgehalte zijn ze een uitstekende vleesvervanger.
Er zijn veel groenten die goed combineren met een Indiase linzencurry. Voor dit gerecht gaan we voor snijbonen. Vroeger waren snijbonen veel stugger dan nu. Je had zelfs een speciale snijbonensnijder nodig om ze in stukjes te krijgen. Tegenwoordig zijn snijbonen een stuk zachter en kun je ze makkelijk met een mes in stukjes snijden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
