<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zalm on Stijns recepten</title>
    <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/zalm/</link>
    <description>Recent content in zalm on Stijns recepten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/zalm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pasta Zalm Roomsaus</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/pasta-zalm-roomsaus/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/pasta-zalm-roomsaus/</guid>
      <description>Benodigdheden  400 gram Pasta, Penne rigate, fusilli, etc 1 Rode ui 200 gram Gerookte zalm 200 gram Prei, In ringen 230 gram Boursin cuisine 400 gram Cherrytomaatjes Olijfolie 100 gram Crème fraiche Peper en zout  Bereiding  12 mins zet een grote pan water op met zout. Kook de pasta volgens de verpakking 5 mins Verhit de olie in een grote hapjespan. Hak de rode ui fijn en fruit de snippers 3 minuten 5 mins Was en snij de prei in dunne ringen, voeg toe in de hapjespan en bak 5 minuten 5 mins Snij de gerookte zalm in snippers en voeg toe in de pan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pasta spinazie</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-pasta-met-spinazie/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-pasta-met-spinazie/</guid>
      <description>Deze romige pasta met spinazie en courgette is ontzettend lekker en in zo’n 25 minuten klaar. bron: https://www.lekkerensimpel.com/romige-pasta-met-spinazie/
Benodigdheden  300 gram pasta, bijv Penne 400 gram diepvriesspinazie, of 600 gr verse spinazie 2 rode ui 2 bakjes cherrytomaatjes, (of 4 tomaten) 1 courgette 200 milliliters kookroom roomkaas met kruiden, hoeveelheid naar eigen inschatting ;) snufje zout en peper 3 plakken ontbijtspek of zalm!  Bereiding  Zet een pan water op en kook de pasta volgens de bereidingswijze op het pak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sesamzalm met paksoi</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/sezamzalm-met-paksoi/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/sezamzalm-met-paksoi/</guid>
      <description>Benodigdheden  Voor de zalm Verse gember, 2,5 cm 1 el sojasaus 1 tl sesamolie 4 zalmfilets, ontveld 2 el sesamzaad 1 limoen, In partjes Voor de gewokte groenten 2 paksoi, kleine struikjes 1 bosje bosuitjes 1 el zonnebloemolie 1 tl sesamolie Zout Peper  Bereiding  De ingrediënten Schil en rasp de gemberwortel boven een ondiepe schaal en meng hem met de soyasaus en sesamolie. Wentel de stukken zalm door dit mengsel Bestrooi de stukken zalm aan een kant met de helft van het sesamzaad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
