<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>couscous on Stijns recepten</title>
    <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/couscous/</link>
    <description>Recent content in couscous on Stijns recepten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/couscous/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>vegetarische couscous salade</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/couscous-salade/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/couscous-salade/</guid>
      <description>Deze vegetarische couscous salade is een heerlijk bijgerecht en lijkt in de basis op een tabouleh salade. Ook geschikt voor veganisten!
4 porties | 30 minuten
Benodigdheden  250 gram couscous 300 milliliters bouillon 400 gram snoeptomaatjes 200 gram groene knoflook olijven inclusief de olie 4 stengels bosui of lente-ui 1 kleine citroen sap en rasp 50 gram platte peterselie 20 gram munt 100 gram geroosterde pijnboompitten 1 Komkommer 1 Avocado 200 gram Feta  Bereiding  Doe de couscous in een grote kom en giet hierover de hete bouillon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falafelbowl met hummus en feta</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/falafelbowl-met-hummus-en-feta/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/falafelbowl-met-hummus-en-feta/</guid>
      <description>Maaltijden met veel rauwkost en de mogelijkheid om zelf de verhoudingen van de verschillende ingredienten samen te stellen doen het op een of andere manier altijd heel goed bij ons thuis. Naast &amp;ldquo;rolletjes&amp;rdquo; en natuurlijk gourmetten (waar ik zelf wat minder fan van ben) is deze falafelbowl ook altijd een succes!
30 minuten
Benodigdheden  200 gram falafel 150 milliliters knoflooksaus 1 komkommer 250 gram cherrytomaatjes 1 courgette 125 gram feta 350 gram couscous 200 gram hummus, pikant 3 el olijfolie zwarte peper &amp;amp; zout 1 Bouillonblokje  Bereiding  Kook de couscous volgens de aanwijzingen op de verpakking.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
