<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spinazie on Stijns recepten</title>
    <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/spinazie/</link>
    <description>Recent content in spinazie on Stijns recepten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://recepten.stijnbiemans.nl/tags/spinazie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Orzo</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/orzo-in-romige-paprikasaus/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/orzo-in-romige-paprikasaus/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Rijst Via Picnic!
Benodigdheden  400 gram orzo 1 paprika, Rood 400 gram spinazie 1 pot geroosterde-paprikareepjes 200 gram crème fraîche 40 gram geraspte Italiaanse kaas 2 eetlepels tomatenpuree 2 eetlepels olijfolie 2 Teentjes knoflook zwarte peper en zout  Bereiding  4 mins Hak de knoflook fijn. Snij de rode paprika in reepjes.Verhit ondertussen 2 eetlepels olijfolie in een ruime hapjespan. 8 mins Bak de knoflook gedurende 2 minuten. Voeg vervolgens de paprika toe en bak al roerend zacht in 6 minuten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>spinazietaart met feta</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/spinazietaart-met-feta/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/spinazietaart-met-feta/</guid>
      <description>Ingredienten  100 gram pijnboompitten (geroosterd) 400 gram verse spinazie (gewassen!) 300 gram feta kaas 50 gram geraspte kaas (jong belegen) 5 eieren 1 citroen 1 el gedroogde oregano 1 klontje roomboter 250 gram filodeeg (uit de diepvries, ongeveer 12 vellen) nootmuskaat olijfolie  Benodigdheden  bakpapier lage brede pan, Die in de oven kan koekenpan, voor het roosteren van de pijnboompitjes Grote pan, Voor het bakken van de spinazie  Bereiding  Verzamel al je ingrediënten en keukengerei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pasta spinazie</title>
      <link>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-pasta-met-spinazie/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://recepten.stijnbiemans.nl/recepten/romige-pasta-met-spinazie/</guid>
      <description>Deze romige pasta met spinazie en courgette is ontzettend lekker en in zo’n 25 minuten klaar. bron: https://www.lekkerensimpel.com/romige-pasta-met-spinazie/
Benodigdheden  300 gram pasta, bijv Penne 400 gram diepvriesspinazie, of 600 gr verse spinazie 2 rode ui 2 bakjes cherrytomaatjes, (of 4 tomaten) 1 courgette 200 milliliters kookroom roomkaas met kruiden, hoeveelheid naar eigen inschatting ;) snufje zout en peper 3 plakken ontbijtspek of zalm!  Bereiding  Zet een pan water op en kook de pasta volgens de bereidingswijze op het pak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
